{
    "question": "4. Dalam masakan internasional di bagi menjadi    dua yaitu masakan kontinental dan masakan\r\noriental, jelaskan perbedaan kedua masakan\r\ntersebut...!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Makanan Kontinental adalah makanan yang berasal dari negara yang mempunyai dataran luas, seperti perancis, inggris, amerika, australia (negara-negara eropa. Makanan Oriental adalah makanan yang berasal dari negara kepulauan, seperti Jepang, china, Indonesia (Negara Timur).</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1.Menu Makanan Kontinental merupakan masakan yang berasal dari negara-negara Eropa seperti Perancis, Amerika, Inggris, Australia dan lainnya. </p><p>2.Menu Makanan Oriental merupakan makanan yang berasal dari negara-negara bagian timur atau Asia seperti Indonesia, Jepang, China, dan lainnya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-titik-impas-break-event-point-usaha-p-523",
            "question": "Bagaimana cara menghitung titik impas (break event point) usaha pembenihan ikan hias\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Menghitung Titik Impas (Break Even Point) Usaha Pembenihan Ikan Konsumsi sebagai berikut : </p><p></p><p>a. Alat perencanaan untuk menghasilkan laba. </p><p></p><p>b. Memberikan informasi mengenai berbagai tingkat volume penjualan, serta hubungannya dengan kemungkinan memperoleh laba menurut tingkat penjualan yang bersangkutan. </p><p></p><p>c. Mengukur dan menjaga agar penjualan dan tingkat produksi tidak lebih kecil dari BEP. </p><p></p><p>d. Mengevaluasi laba dari perusahaan secara keseluruhan. </p><p></p><p>e. Menganalisis perubahan harga jual, harga pokok dan besarnya hasil penjualan atau tingkat produksi. Sehingga analisis terhadap BEP merupakan suatu alat perencanaan penjualan dan sekaligus perencanaan tingkat produksi, agar perusahaan secara minimal tidak mengalami kerugian. Selanjutnya karena harus memperoleh keuntungan berarti perusahaan harus berproduksi di atas BEP-nya. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Pengertian Titik Impas (Break Even Point) </p><p></p><p>BEP (Break Event Point) adalah suatu keadaan dimana usaha tidak memperoleh laba dan tidak menderita kerugian (titik impas). Analisis BEP merupakan alat analisis untuk mengetahui batas nilai produksi atau volume produksi suatu usaha untuk mencapai nilai impas, artinya usaha tersebut tidak mengalami keuntungan atau pun kerugian. Suatu usaha dikatakan layak, jika Menghitung Titik Impas (Break Even Point) Usaha Pembenihan Ikan Konsumsi produksi lebih besar dari jumlah unit yang sedang diproduksi dan BEP harga harus lebih rendah dari pada harga yang berlaku saat ini. </p><p></p><p>2.  Menghitung BEP </p><p></p><p>Produksi minimal usaha harus menghasilkan atau menjual produknya agar tidak menderita kerugian. BEP adalah suatu keadaan dimana usaha tidak memperoleh laba dan tidak menderita kerugian (titik impas). Menghitung Titik Impas (Break Even Point) Usaha Pembenihan Ikan Konsumsi merupakan alat analisis untuk mengetahui batas nilai produksi atau volume produksi suatu usaha untuk mencapai nilai impas, artinya usaha tersebut tidak mengalami keuntungan ataupun kerugian. Suatu usaha dikatakan layak, jika nilai BEP produksi lebih besar dari jumlah unit yang sedang diproduksi saat ini dan BEP harga harus lebih rendah daripada harga yang berlaku saat ini. BEP produksi dan harga dapat dihitung dengan rumus berikut:</p><p></p><p><strong>BEP Produksi = Total Biaya : Harga Penjualan</strong></p><p></p><p><strong>BEP Produksi = Total Biaya : Harga PenjualanBEP Harga = Total Biaya : Total Produksi</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>A</em><em>y</em><em>o</em><em>B</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em></p><p><em>#</em><em>D</em><em>i</em><em>r</em><em>u</em><em>m</em><em>a</em><em>h</em><em>A</em><em>j</em><em>a</em></p><p><em>#</em><em>P</em><em>a</em><em>k</em><em>a</em><em>i</em><em>M</em><em>a</em><em>s</em><em>k</em><em>e</em><em>r</em></p><p><em>#</em><em>S</em><em>u</em><em>k</em><em>s</em><em>e</em><em>s</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-yg-melekat-pada-seorang-untuk-menjadi-seorang-wirausaha-772",
            "question": "Sifat yg melekat pada seorang untuk menjadi seorang wirausaha\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bertanggung jawab,dan dapat di percaya</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Pertanyaan:</h3><p>Sifat yg melekat pada seorang untuk menjadi seorang wirausaha</p><h3>Jawaban:</h3><p>Karakteristik Wirausaha</p><p>\u2022Jujur. Kejujuran merupakan hal utama jika ingin menjadi               pengusaha yang sukses</p><p>\u2022Disiplin. Kedisiplinan menjadi salah satu modal utama jika ingin memulai berwirausaha</p><p>\u2022Kreatif dan inovatif</p><p>\u2022Berkomitmen tinggi</p><p>\u2022Mandiri serta realistis</p><p>\u2022Memiliki keterampilan personal.</p><p></p><h2>Semoga Membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-tuliskn-5-jenis-ikan-hias-beserta-ciri-morfologinya-733",
            "question": "4. Tuliskn 5 jenis ikan hias beserta ciri\r\nmorfologinya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Ikan Cupang (Betta SP) Jenis ikan hias cupang ialah ikan air tawar yang gampang kita jumpai di sejumlah negara Asia Tenggara laksana : Indonesia, Vietnam, Malaysia,dan Thailand. Ikan ini memiliki format dan karakter yang menarik dan ingin agresif dalam menjaga wilayahnya. Ciri-ciri ikan cupang : Struktur tulang sirip dan ekor menunjukkan ciri khas yang khas Bentuk siri dan ekornya menjumbai panjang Memiliki Varian warna yang unik dan atraktif Warna tubuhnya cerah alias tidak kusam</p><p></p><p> 2. Ikan Koi (Cyprinus Carpio) Jenis ikan hias koi ialah ikan yang berasal dari bahasa jepang yang mempunyai makna Karper. Di jepang sendiri ikan koi menjadi semacam emblem atau simbol cinta dan persahabatan. Hal ini sebab ikan koi adalahhomofon guna kata beda yang bermakna cinta atau kasih sayang. Ciri ciri ikan koi : Memiliki dua sungut di sekitar mulutnya Ukuran tubuh yang relatif besar Kebanyakan ikan koi mempunyai bercak yang membuatnya lebih indah Memiliki tidak sedikit varian warna Merah, kuning, putih </p><p></p><p>3. Ikan Arwana (Scleropages Formosus) Jenis ikan hias arwana ialah jenis ikan air tawar yang dapat anda jumpai di Asia Tenggara. Arwana asia pun disebut dengan ikan nagA sebab sering dihubung-hubungkan dengan naga dari mitologi tionghoa. Ciri-ciri ikan arwana : Sirip dubur terletak dibagian belakang badan Memiliki badan panjang Warnanya berfariasi terdapat yang : putih, ke perak-perakan, semi merah. Mempunyai dua sungut yang sedang di bawah bibir</p><p></p><p> 4. Ikan Louhan (Amphilopus Trimaculatus) Jenis ikan hias louhan ialah jenis Jenis ikan hias familiar yang tidak sedikit di pelihara di aquarium maupun di kolam, sebab warna sisiknya yang estetis dan benjolan kepala yang khas berjuluk \u201cBenjol kelam\u201d. Ciri ciri ikan louhan : Memiliki benjolan pada kepala Mata tidak banyak menonjol Bentuk tubuh bulat telur memanjang Memiliki varian warna yang banyak </p><p></p><p>5. Ikan Guppy (Poecilia Reticuluta) Jenis ikan hias gupy ialah salah satu jenis Jenis ikan hias air tawar aquarium yang sangat populer di dunia. Ikan ini gampang beradaptasi dengan lingkungan, dan tidak sedikit daerah di indonesia. Ciri-ciri ikan gupy : Warnanya bervariasi laksana : merah, kekuningan, kebiruan dan silver Ukuran ikan ini beberapa besar kecil, jenis betina lebih banyak dari pada jantan Ekornya yang berbecak kehitaman yang indah Umumnya mempunyai panjang total 2-7 cm.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-banyak-diketahui-alasan-seseorang-memelihara-ikan-hias-ikan-h-166",
            "question": "3. Banyak diketahui alasan seseorang memelihara    ikan hias. Ikan hias memiliki banyak manfaaat\r\nsalah satunya ikan hias dapat menghilangkan\r\nstress. Jelaskan maksud pernyataan diatas ....!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena ikan tersebut dapat mengalihkan pikiran kita dari stres yang kita alami</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salah satu alasan mengapa ikan hias dapat menghilangkan stres adalah ikan dapat menjadi pengalih perhatian kita dari penyebab stres. Maka ketika kita fokus menikmati keindahan ikan hias, pikiran akan teralihkan dari sumber stres dan merasa lebih rileks. Stres dapat membuat seseorang tidak bisa tidur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-bukan-alat-keselamatan-kerja-adalah-ini-tu-soal-kisi-kisi-383",
            "question": "Berikut bukan alat keselamatan kerja adalah    ini tu soal kisi kisi buat ujian, cuma g dikasih pilihan gandanya.. Jdi jawab yang menurut kalian bakal ada di pilihan ganda Yee\u2764\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa saja bentuk Alat Pelindung Diri yang sesuai dengan standar Kesehatan &amp; Keselamatan Kerja (K3)?</p><p>Helm Keselamatan. ...</p><p>Sabuk dan tali Keselamatan. ...</p><p>Sepatu Boot.</p><p>Sepatu Pelindung. ...</p><p>Masker.</p><p>Kacamata Pengaman. ...</p><p>Sarung Tangan. ...</p><p>Pelindung Wajah.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-berikan-pendapat-kamu-pengaruh-dampak-wabah-covid-19-terhadap-270",
            "question": "2. Berikan pendapat kamu pengaruh dampak    wabah Covid-19 terhadap UMKM (Usaha Micro\r\nKecil Menengah) khususnya usaha budidaya\r\npembenihan ikan hias ....!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibawah ini yang merupakan contoh penggunaan energi alternatif ditunjukan kegiatan a.masak menggunakan elpigi b.kereta api berbahan bakar batu bara c.pembangkit listrik menggunakan solar,d.menggunakan angin untuk menggerakkan kapal layar</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-budi-daya-pembenihan-ikan-hias-jenis-koi-ada-beberapa-tahap-902",
            "question": "Dalam budi daya pembenihan ikan hias jenis    koi ada beberapa tahap yang harus dilakukan,\r\ntahap pertama adalah ...\r\na.pemeliharaan induk\r\nb.pengelolaan air\r\nc.pencegahan dan penanganan penyakit\r\nd.pemijahan induk\r\ne. penetasan telur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. Pencegahan dan penanganan penyakit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena jika indukan tidak di cek atau tidak di lihat kondisinya bisa berujung fatal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-utama-yang-harus-dipertimbangkan-dalam-membuka-sebuah-usaha-a-956",
            "question": "Hal utama yang harus dipertimbangkan dalam membuka sebuah usaha adalah...    A. Lokasi\r\nB. Materi\r\nC. Modal\r\nD. Pengalaman\r\nE. Sasaran\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.modal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Pengalaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga mrmbantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "surat-untuk-menyampaikan-berita-kepada-orang-yang-bekerja-dalam-s-598",
            "question": "Surat untuk menyampaikan berita kepada orang yang bekerja dalam satu kantor atau satu lingkunngan, misalnya kepala kantor kepada kepala bagian, kepala bagian yang satu dengan kepala bagian lain, disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memorandum </p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Memorandum</p><p></p><h2><em>Maaf</em><em> </em><em>yaa</em><em> </em><em>kalau</em><em> </em><em>salah</em><em> </em><em>:</em><em>-</em><em>) </em></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kriteria-yang-harus-diperhatikan-dalam-memilih-kemasan-adalah-bah-354",
            "question": "Kriteria yang Harus diperhatikan Dalam memilih kemasan adalah bahan kemasan yang..    a. mahal\r\nb. tidak memiliki daya tarik\r\nc. melindungi isi\r\nd. Susah didapat \r\ne. tidak label\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. melindungi isi</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}